「勇闖確診病房」探望信徒！義大利18神父染肺炎死

新冠肺炎全球大流行，各國為了控制疫情持續擴散，紛紛祭出禁止外出、封城或封國政策，然而日前天主教教宗方濟各卻帶頭鼓勵神父，「應該鼓起勇氣，主動探望病人」，有許多神父因此進入重症監護病房，探望感染肺炎的病人，導致有多名神父感染新冠病毒。據悉，截至目前為止，已有18名神父死於肺炎。

根據義大利天主教報紙Avvenire報導，位於米蘭東北方的周貝爾加莫教區至少有10名神父死於新冠病毒，帕瑪市則有5名神父死亡，另外，布雷西亞、克雷莫納以及米蘭也分別傳出死亡案例，共計最少有18名神父因感染新冠肺炎死亡，比醫療人員感染肺炎死亡的案例還要多。

貝爾加莫是義大利目前疫情最為嚴重的地區之一，截至13日該省就有4643人感染，是義大利總感染人數11%，然而該地區總人口僅佔義大利總人口的0.2%。貝爾加莫的死亡人數甚至多到太平間已經不夠存放所有屍體，當局更是派出軍用卡車將棺材運送至當地。為了防止傳染，當局禁止民眾舉辦喪禮與婚禮，包括這些死亡的神職人員在內。

根據《每日郵報》報導，方濟各先前曾多次呼籲神父應該花更多的時間「探病」，探望感染新冠肺炎的教徒，以幫助他們走出難關。許多民眾認為，儘管這些神父們都帶著防護眼鏡、手套、長袍以及護目鏡等防護工具，但在非常時期進入重症監護病房但探視病人，仍是非常不恰當的行為。

義大利單日新增5986例，627死，累計共47021例，4032死。

▲義大利的災情被認為已經到達「史詩級」的程度。（圖／達志影像／美聯社）

趕住見耶蘇啫

唉~何必呢

上帝比佢既試練黎
就算真係過左世，你地亦唔使為佢地傷心
因為佢地去左一個更好既地方
佢地返到主既身邊

…教宗本人呢

唔係想詛咒
不過叫人鼓起勇氣自己就無勇氣都好無牙力吓喎

oh jesus

起碼好過聖主會條友
請問大點癦心情點

有無帶口罩?

D醫生又會咁痴線俾佢地入

RIP
Respect

利申：非教徒

義大利單日新增5986例，627死，累計共47021例，4032死。
cls

RIP

上帝感召

神的考驗

點解唔召咗天堂留咗位嗰個信徒先

教宗有無讀過書

主能救，主能救，我知他能救

佢今日心情好撚曳 都係遲d先

求仁得仁

盡忠職守咁死 蒙主恩召
rip

god bless their souls...

方濟各又唔自己去 叫班細既去死

蒙主寵召

主懷安息

方濟各係唔係on撚鳩

RIP
尊敬神職人員

是咁的，有個男人就遇難，係海到漂浮

之後有隻船黎到

就想救佢啦，點知個男人就話

「神會黎救我，唔洗你救我 」

之後隻船就走左，好幸運地又有另一隻船黎左

同樣地想救個男人 點知個男人依然都係話

「神會黎救我，唔洗你救我 」

結果船又走左，個男人終於頂唔順，瓜左

個男人去到天堂，就問神

「神啊，點解你唔救我？」

之後神就話...

「我咪叫左兩隻船去救你囉！傻的嗎！

起碼講左肯做，好過管浩鳴同盧寵茂。後者成日話想去武漢幫手，但都今日都未去。

班神父係勇敢
但教宗你就食屎啦
你講得出就要第一個做

oh, there's no Jesus, Jesus

自殺可唔可以上天堂

再望下香港奶共聖公會

只讀聖經 讀撚壞個腦

尊重啲真正有信仰嘅人
R.I.P

差唔多去到10%

教宗邊有「鼓勵神父探望」？FC啦。

業念太深

rip

有冇呢個故仔原版

無知真係無得救
讀幾多聖經都係咁話

傻啦，一定係話心情好想去自首，但係台灣鎖左國唔比去

雖然on9 但係除左佢地，應該冇乜人肯做

唔想鬧，但white trash真係好撚蠢

amen

同鄧炳傻一鳩樣

我黎提提大家
中共 燒教堂

咁嘅on9行為肯做又點
咪證明耶撚戇鳩囉

達爾文獎得主

咁都顯示到神父係care班信徒死都一齊死上天堂
唔似維尼坐門口

不過諗落信仰係由血肉堆砌而成又真係好可怕

我諗18個個神父對教庭黎講真係唔算得咩 但有noise 有 publicity 先係最緊要

教宗自己唔做就要下面班神父做？

認真 呢班神父真係搵命博
比起港共班做騷狗官好唔知幾多萬倍
雖然唔信教 但願佢哋安息

親自指揮中

你真係戇鳩啦
人地信仰係臨終要做禱告 係要神父去
係最少天主教做到佢地既繁文縟節 咁係一種宣傳
無教徒那有錢????

尊重
至少講得出做得到
好過啲神棍

伊斯蘭教人地信仰夠做到自爆啦
咁又點？ 明知自殺行為唔戇鳩係乜？
死耶撚

班神父惹到隨時又傳染埋身邊人, 又加重醫護負擔

入去icu 見病人，除左擾亂醫院運作，增加傳染機率，其實有乜正面作用?

肯做得黎都要有用先得ga

唔係人人都放生命係第一位既
懦夫

比人希望同信仰囉
死都死得甘心D

廣東話就快被消滅架啦 到底有無人知

幫推

只能夠尊重

標準答案

依個係神的考驗 依家咪開心比神召見

咁偉大,上帝即召佢地返天家享福

天主教繼續奶共，上帝會慢慢懲罰你地

神派黎，醫生管唔到

其實如果要咁做，就應該學醫院咁分team
抽生死籤/自願制，一條特別神父dirty team走晒全場
全部人走晒去病房真係反智

唔好意思
阻你少少位

但廣東話就快被消滅架啦 到底有無人知

有無手足幫推

唔洗問都知一定係佢哋信念唔夠
過唔到神比佢哋嘅考驗啦

去見天父了
是無上榮耀

神父中肺炎係神嘅安排。

咁神父dirty team 會否傳染曬全部人

呢個係上帝俾佢哋嘅考驗
佢哋死咗即係唔夠虔誠過唔到考驗

智力有問題

受到魔鬼引誘

上帝既安排

變常駐神父

唔知話佢偉大定白痴
希望真係有天堂

張家暉都講左

天主教早已腐化
舔共舔到連真係真心奉行善行嘅宗教人士都一腳踢開，只敢任命啱支共心意嘅不義之人

宗教vs科學又輸一仗

帶著防護眼鏡、手套、長袍以及護目鏡等防護工具
但就係唔戴口罩???

教宗

dirty team醫護都唔會亂咁走去傳染人啦

做dirty team
講緊要包埋訓練佢地著/除保護衣，要住係隔離嘅地點，只係去確診嘅病房etc

其實有冇諗過兩件事嘅關連唔係好大，啲神父本來又老，又接觸得人多，俾人傳染嘅機會原先就好高

上帝緊急召見

祈禱祈得唔夠

RIP

起碼人哋真係做自己相信嘅嘢

D 醫生多得佢地唔撚少

教宗咁大整古

我親自正皮

唉，點解呢

天地不仁，以萬物為芻狗

香港嗰啲神職人員重業員一定冇咁嘅勇氣

笑死 加多句「阿門」會再正啲

幾靚仔...唔通耶穌...

神把病毒降臨大地降惡 但病毒不是全知全能的神 只會把經過的一切殺死

上帝早已...

奉主名求

呢個未原版

極速投身主的懷抱
但佢哋的情況，其實算係自殺
應該會落地獄

耶蘇都留佢唔住...

笑左無得上天堂了

早啲回歸主嘅懷抱

阿門係同神傾完電話講拜拜用架碌柒

OK 最起碼佢係真信徒

最想個奶共教宗死，睇住十字架被拆同信徒係支那被迫害都仲奶到殊殊聲

好假

耶穌搵左佢上去照肺

跟返醫院醫護做法

主 考驗

呢隻銅鑼灣狗隻,真係好撚型呀,佢想出名就幫佢宣傳下先

教宗習大大